[關鍵時刻節錄]台積電與華為 稀土

0:00 - 8:46
問：為甚麼講說當我們要致華為於死地的時候，有一家公司是最關鍵的。那就是台灣的台積電，真的嗎。
答：事實上，川普總統用行政命令後，這目前包括Google、Intel全面抵制華為… ...今天任正非早上還破天荒接受包括中央電視台，還有全中國大陸所有的媒體採訪，而且全程實況轉播。他在節目上講說美國的晶片我們也會做，我們不怕。他說美國低估了華為，絕對可以撐過這一波的攻勢。為甚他敢這樣說，因為目前台積電還沒有對他進行一個禁運。… …

問：為甚麼？為甚麼台積電那麼重要？(驚訝)
答：… …寶傑，目前美國對他包括Intel或者說Nivida，這些公司不出貨給華為。但是華為說沒問題，我們可以自己做，因為華為旗下有非常多IC設計公司，他是可以設計出那些IC的，但是他做不出來… …但問題是現在中國問題是他設計的出晶片，但沒辦法做。那尤其是像華為現在最好的叫做海思晶片，他裡面麒麟的晶片，它是用台積電目前7nm的技術，做到全球最快的晶片，跟蘋果的處理器是一樣的。… …假設如果沒有台積電幫他做的時候，他現在只能夠用中國大陸的中芯幫他做。中芯是甚麼，中芯半導體的話只有14nm的技術。

問： 14nm跟7nm寶傑知道差多少？
答：差約莫是三年的技術水準。也就是說他可以不用台積電的技術，他可以用中芯的技術，但你的手機晶片退回三年前的技術。你覺得他這樣還有競爭力嗎，也毫無競爭力。… …

問：那目前台積電的說法是說他們還沒有對華為進行一個禁運，但寶傑我跟你講有可能(會禁運)。為甚麼？(驚訝)
答：川普簽的所謂的條款裡面，他有說，你凡是美國公司的話，都算是可以列入這個狀況。(台積電是美國公司嗎？)台積電目前它的股東大部分都是外資，百分之八十的是外資。另外一個，它目前在美國有掛一個ADR… …而且不要忘記，台積電很多機台或者很多設備是歐美的廠商，尤其是ASML這個公司，所以他是可以對台積電使出壓… …

問：另外一個，很多人說中國大陸難道是沒步了嗎？… …難道中國大陸真的要用稀土來對付美國這次的關稅戰嗎？
答：可是寶傑我跟大家講，事實上稀土在過去或者是一個武器，但現在已經不是武器了。為甚麼已經不是武器？… …那尤其在中國大陸在2009年跟2010年的時候，他為了要對付日本的時候，他曾經對日本禁運過稀土。所以，日本也知道他會用這招，美國也知道他會用這招。… …澳洲也是一個稀土大國，他已經跟澳洲簽了協定，我們可以在澳洲這樣挖。

其實華為好難贏
日日都有公司封殺

等住睇強國反擊

台積電快D封啦
仲等咩